{
    "question": "Mungkinkah Indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi\r\n negara-negara maju?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin saja,jika Indonesia menghemat SDA.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bisa ajh indonesia memiliki ekonomi seperti negara lain ,karena indonesia melimpah sumber dya alam",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-perasaanmu-sebagai-perempuan-195",
            "question": "Bagaimana perasaanmu sebagai perempuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan perempuan itu mudah berubah ubah ._. kadang kita merasa bahwa dunia gak adil buat kita, kadang kita merasa bahwa kita gak pantas ada didunia, dan juga kita merasa bahwa kita pantas dicitai ._. /apalah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-yang-menggambarkan-situasi-lucu-konyol-fru-304",
            "question": "Buatlah teks anekdot yang menggambarkan situasi lucu, konyol, frustasi dan tidak nyaman di lingkungan sekolah kalian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>TANDA ORANG PINTAR<br>\n\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\n\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\n\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\n\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\n\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\n\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\n\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\n\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\n\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.</span>\nSeorang guru\u00a0 sedang asik duduk dikelas satu. Murid bertanya.\n\nMurid : \u201cbu gulu ! (maklum belum bisa ucap r), kata amin satu tamba satu sebelas\u201d\n\u00a0Guru : \u201cMin satu tamba satu dua nak\u201d. (bu guru menjelaskan pada amin)\n<span>Amin : \u201cnggak bu, sebelas. Ini buktinya\u201d amin maju menulis angka 11 dipapan tulis \u201csebelaskan, bu ?\u201d</span>\nGuru : \u201cdasar anak-anak, kecil udah ngeyel gimana besarnya ?\u201d (dalam hati)\n</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-teknologi-tepat-guna-jawabananya-kalo-bisa-715",
            "question": "Apa pengertian dari Teknologi tepat guna , jawabananya kalo bisa agak panjang Ok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknologi yang memudahkan masyrakat yang kurang mampu untuk berusaha ,,<br>maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknologi tepat guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional . pengenalannya banyak ditemukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-890",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Teks Eksplanasi<span>CONTOH TEKS EKSPLANASI : HUJAN ESHujan es, dalam ilmu meteorologi disebut juga hail, adalah presipitasi yang terdiri dari bola-bola es. Salah satu proses pembentukannya adalah melalui kondensasi uap air lewat dingin di atmosfer pada lapisan di atas freezing level. Es yang terjadi dengan proses ini biasanya berukuran besar. Karena ukurannya, walaupun telah turun ke aras yang lebih rendah dengan suhu yang relatif hangat tidak semuanya mencair. Hujan es tidak hanya terjadi di negara sub-tropis, tapi bisa juga terjadi di daerah ekuator.<br>Proses lain yang dapat menyebabkan hujan adalah riming, dimana uap air lewat dingin tertarik ke permukaan benih-benih es. Karena terjadi pengembunan yang mendadak maka terjadilah es dengan ukuran yang besar.<br><br>Hujan es disertai puting beliung berasal dari jenis awan bersel tunggal berlapis-lapis (CB) dekat dengan permukaan bumi, dapat juga berasal dari multi sel awan , dan pertumbuhannya secara vertical dengan luasan area horizontalnya sekitar 3 \u2013 5 km dan kejadiannya singkat berkisar antara 3 - 5 menit atau bisa juga 10 menit tapi jarang, jadi wajar kalau peristiwa ini hanya bersifat local dan tidak merata, jenis awan berlapis lapis ini menjulang kearah vertical sampai dengan ketinggian 30.000 feet lebih, Jenis awan berlapis-lapis ini biasa berbentuk bunga kol dan disebut Awan Cumulo Nimbus (CB).<br><br>Dua per tiga dari bumi kita ini mengandung air dan sisanya adalah daratan. Air itu tersimpan dalam banyak wadah seperti samudera, lautan, sungai, danau. Jangan lupa tubuh kita ini juga mengandung banyak air juga. Nah air yang ada di berbagai wadah tersebut akan mengalami penguapan atau evaporasi dengan bantuan matahari. Oya, tak lupa juga air yang ada di daun tumbuhan ataupun permukaan tanah. Proses penguapan air dari tumbuh-tumbuhan itu dinamakan transpirasi.<br><br>Kemudian uap-uap air tersebut akan mengalami proses kondensasi atau pemadatan yang akhirnya menjadi awan. Awan-awan itu akan bergerak ke tempat yang berbeda dengan bantuan hembusan angin baik secara vertikal maupun horizontal. Awan yg mengandung uap air tertiup angin ketempat yg dingin, mencapai dew point / titik embun, lalu mengembun, dan karena beratnya, kemudian jatuh sebagai hu jan. Saat telah mengembun itu, sudah jadi air, lalu tertiup oleh angin thermis yg naik, keketinggian dgn temperatur dibawah freezing point, embun tersebut lalu akan membeku menjadi es, dan akan jatuh kebawah. Karena ikatan antar molekul es selaku benda padat jauh lebih kuat dari ikatan antar molekul air, maka es tersebut lalu jatuh dalam bentuk yg tidak beraturan, bisa sebesar kepalan tangan. Inilah fenomena terjadinya hujan es. Hujan es hanya terjadi di wilayah iklim dingin atau subtropics.<br><br><span>Oleh sebab itu hujan es jarang terjadi di daerah tropis seperti di Indonesia, sebab, angin thermis yg bertiup naik vertikal, adanya terutama didaerah tropis, dan subtropis (Filipina). Ini di karenakan Indonesia berada di daerah tropis, maka dari itu jarang bahkan jarang sekali di tempat kita, mengalami hujan es ini.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gerhana bulan<br>\u00a0<span>Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan\npenampang bulan\ntertutup oleh bayangan bumi.\nItu terjadi bila bumi berada di antara matahari\ndan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat\nmencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.</span><br>\u00a0<span>Dengan penjelasan lain, gerhana bulan muncul bila\nbulan sedang beroposisi dengan matahari. Tetapi karena kemiringan bidang orbit bulan terhadap\nbidang ekliptika\nsebesar 5\u00b0, maka tidak setiap oposisi bulan dengan Matahari akan mengakibatkan terjadinya\ngerhana bulan. Perpotongan bidang orbit bulan dengan bidang ekliptika akan\nmemunculkan 2 buah titik potong yang disebut node, yaitu titik di mana bulan memotong bidang ekliptika.\nGerhana bulan ini akan terjadi saat bulan beroposisi pada node tersebut. Bulan membutuhkan\nwaktu 29,53 hari untuk bergerak dari satu titik oposisi ke titik oposisi\nlainnya. Maka seharusnya, jika terjadi gerhana bulan, akan diikuti dengan gerhana\nMatahari karena kedua node\ntersebut terletak pada garis yang menghubungkan antara Matahari dengan bumi.<br></span>\u00a0<span>Sebenarnya, pada peristiwa gerhana bulan, seringkali\nbulan masih dapat terlihat. Ini dikarenakan masih adanya sinar Matahari yang\ndibelokkan ke arah bulan oleh atmosfer bumi. Dan kebanyakan sinar yang dibelokkan ini\nmemiliki spektrum\ncahaya merah. Itulah sebabnya pada saat gerhana bulan, bulan akan tampak\nberwarna gelap, bisa berwarna merah tembaga, jingga, ataupun coklat.</span>\n\n<span>Gerhana\nbulan dapat diamati dengan mata telanjang dan tidak berbahaya sama sekali.</span>\n\n<span>Ketika\ngerhana bulan sedang berlangsung, umat Islam yang melihat atau\nmengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan salat gerhana\n(salat\nkhusuf)</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawak-juga-mengandung-unsur-lucu-apakah-teks-anekdot-sama-dengan-223",
            "question": "Lawak juga mengandung unsur lucu. Apakah teks Anekdot sama dengan lawak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak sama,karna anekdot memiliki makna dan pengertian di balik kesan lucunya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-ciri-yang-menandai-teks-anekdot-mohon-bantua-433",
            "question": "Ada yang tahu nggak ciri yang menandai teks anekdot?\r\nmohon bantuannya :)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anekdot adalah sebuah teks yang berisi pengalaman\nseseorang yang tidak biasa. Pengalaman yang tidak biasa tersebut disampaikan\nkepada orang lain dengan tujuan untuk menghibur si pembaca. Teks anekdot pada\numumnya terdiri dari 5 bagian. 5 bagian itu antara lain abstract, orientation,\ncrisis, reaction, dan coda.\u00a0<br><br><span>Abstrak adalah bagian di awal paragraf yang berfungsi\nmemberi gambaran tentang isi teks. Biasanya bagian ini menunjukkan hal unik\nyang akan ada di dalam teks.\u00a0<span><br></span><span><br>\nOrientasi adalah bagian yang menunjukkan awal kejadian cerita atau latar\nbelakang bagaimana peristiwa terjadi. Biasanya penulis bercerita dengan detil\ndi bagian ini.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nKrisis adalah bagian dimana terjadi hal atau masalah yang unik atau tidak biasa\nyang terjadi pada si penulis atau orang yang diceritakan.</span><span><br></span><span><br>\nReaksi adalah bagian bagaimana cara penulis atau orang yang ditulis\nmenyelesaikan masalah yang timbul di bagian crisis tadi.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nCoda merupakan bagian akhir dari cerita unik tersebut. Bisa juga dengan memberi\nkesimpulan tentang kejadian yang dialami penulis atau orang yang ditulis.</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}